<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computacion Visual</title><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/</link><description>Recent content on Computacion Visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/coloring/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/coloring/</guid><description>Coloring # Color Blindness # Introducción # El daltonismo es un trastorno visual que afecta a la capacidad de distinguir ciertos colores. Las personas con daltonismo pueden tener dificultades para diferenciar colores como el rojo y el verde, o el azul y el amarillo. Esta condición puede ser hereditaria o adquirida debido a ciertas enfermedades o lesiones oculares.
El daltonismo puede afectar la vida cotidiana de una persona, especialmente en actividades que requieren una percepción precisa del color, como la lectura de mapas, el trabajo en diseño gráfico o la identificación de señales de tráfico.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/machBands/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/machBands/</guid><description>Mach Bands # Terrain with Perlin noise # Introducción # El ruido Perlin es una técnica utilizada en la generación de gráficos en 3D para crear terrenos y objetos con aspecto natural. En este proyecto se utiliza la técnica del ruido Perlin para generar un terreno tridimensional que puede ser visualizado en tiempo real. La visualización utiliza diferentes colores para representar diferentes alturas en el terreno, lo que permite una visualización clara y detallada del terreno generado.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/masking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/masking/</guid><description>Visual Masking # Kinegramas y Patrones de Moiré # Introducción # Kinegrama # Un Kinegrama es un patrón visual utilizado en la impresión de seguridad para proteger documentos importantes como billetes, pasaportes y tarjetas de identificación. Es una técnica de animación óptica que utiliza imágenes en movimiento para crear un efecto de holograma, lo que dificulta la falsificación de documentos. Los Kinegrams son creados mediante una combinación de técnicas de grabado y holografía, y se han convertido en una herramienta crucial para garantizar la seguridad de documentos importantes en todo el mundo.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/spatialCoherence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/spatialCoherence/</guid><description>Spacial Coherence # Pixelator # Introducción # La pixelación es una técnica utilizada en la industria de los videojuegos y el cine para simular la baja resolución y crear un efecto retro. En este caso, se utiliza en una aplicación web en vivo que toma una imagen en tiempo real de la cámara del usuario y la pixela usando dos estrategias diferentes: la media de color y la coherencia espacial.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/temporalCoherence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/temporalCoherence/</guid><description> Temporal Coherence #</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/depthPerception/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/visual_illusions/depthPerception/</guid><description>Depth Perception # 2D a 3D # Introducción # La percepción de la profundidad es una habilidad importante del sistema visual humano que nos permite percibir la distancia entre objetos en el mundo en tres dimensiones. Existen varias pistas o claves que nuestro cerebro utiliza para reconstruir la percepción de la profundidad, incluyendo las claves monoculares y binoculares.
Antecedentes y Trabajos Previos: # Históricamente, la perspectiva lineal fue desarrollada en el Renacimiento y utilizada en pinturas de la época.</description></item></channel></rss>