<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computacion Visual</title><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/</link><description>Recent content on Computacion Visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/coloring/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/coloring/</guid><description>Coloring # El Color blending es el proceso de combinar dos o más colores para obtener un nuevo color resultante. Se utiliza en diversos contextos, como en pantallas de visualización y sistemas de impresión. En la mezcla aditiva, los colores se superponen y suman sus intensidades de luz, mientras que, en la mezcla sustractiva, se restan cantidades de pigmentos de colores primarios. Estos métodos permiten crear efectos visuales, transiciones suaves y representaciones realistas de colores en el diseño gráfico, la animación y otras aplicaciones visuales, es una técnica fundamental en el campo de la representación y manipulación de colores, su aplicación es amplia, abarcando desde la mezcla de colores primarios en pantallas hasta la combinación de tintas en sistemas de impresión.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/photomosaic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/photomosaic/</guid><description>Fotomosaico # La imagen tipo fotomosaico es una imagen, retrato o fotografía que se divide por figuras geométricas, generalmente por cuadrados o rectángulos del mismo tamaño, lo cual posibilita la reemplazo de las mismas por otros retratos, fotografías o imágenes que concuerden con los colores promedio que encierran las figuras geométricas de la imagen original, lo cual posibilita la reemplazo por otros retratos, fotografías o imágenes que concuerden con los colores promedio que encierran las figuras geométricas de la imagen original, lo cual posibilita la ruptura de las mismas por otros retratos, fotografías o imágenes que concuerden con los colores promedio que encierran las figuras geométricas de la imagen original, pero que al observar de un punto cercano o al hacer zoom.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/postEffects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/postEffects/</guid><description>Posteffects # Los posteffects en imágenes con shaders son técnicas que se utilizan para aplicar efectos visuales o transformaciones a una imagen utilizando shaders. Un shader es un programa informático que se ejecuta en la unidad de procesamiento gráfico (GPU) y se utiliza para manipular los píxeles de una imagen o superficie en tiempo real.
Implementación de Posteffects # Para implementar posteffects en imágenes con shaders, se requiere un entorno de programación que admita el uso de shaders, como p5.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/spatialCoherence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/spatialCoherence/</guid><description>Spatial Coherence # La coherencia espacial se refiere a la relación de fase entre puntos distintos de un haz de luz. Es utilizada para describir los efectos de la extensión espacial de fuentes de luz. Cuando dos puntos desplazados lateralmente se encuentran en el mismo frente de onda, los campos en esos puntos son coherentes espacialmente. En resumen, la coherencia espacial se refiere a la capacidad de un haz de luz para mantener una relación de fase constante entre diferentes puntos, lo cual es relevante en aplicaciones como la holografía y la interferometría para mediciones precisas de fase.</description></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/imageProcessing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/imageProcessing/</guid><description/></item><item><title/><link>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/texturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://julozanoa.github.io/showcase/docs/ejercicios/shaders/texturing/</guid><description/></item></channel></rss>